美智庫：美中5年內開戰 衝突地台灣

貿易戰加上武漢肺炎（COVID-19，新冠肺炎）疫情，中美關係越來越緊張，就有外媒報導，專家警告，武漢肺炎疫情並沒有使中國後退，這場危機反而為中國領導人開啟了契機，中國準備在5年內與美國開戰，且最有可能的衝突點就在台灣及南海。

（圖／翻攝自新華網）

英國《每日快報》斗大標題寫著「專家警告：中國準備在未來5年與美國開戰」，內容指出，一名熟悉中國事務的消息人士表示，習近平做好最壞的打算，要與美國以武力對決，事實上，這早在武漢肺爆發前就已經開始了，習近平的民族主義的崛起，加上「戰狼」外交的興起，例如外交部發言人趙立堅，就曾說過武漢肺炎可能來自美國。

美國重要智庫傳統基金會（The Heritage Foundation）中國政治外交事務資深觀察員鄭狄恩（Dean Cheng）就表示，中國沒有因為這次疫情而卻步，這場危機反而為習近平打開了大門。鄭狄恩更直指，在台灣發生衝突可能是最直接的，而武漢肺炎危機會讓這種情況更加惡化。

鄭狄恩指出，到目前為止，大多數的國家都會配合中國的要求，但越來越多證據顯示，中國並不是世界良善的公民，這會促使更多國家在未來5年內，去認同台灣是個國家。對此，鄭狄恩預言，這樣會造成中國在軍事上的升級，並影響美國、日本與英國，和其他盟國。

除了台灣，中國近來在南海也動作頻頻，鄭狄恩說，如果有關中國在南海區域建立防空識別區（ADIZ）的報導屬實，將加劇全世界緊張情勢，因為每年有價值5.5兆美元的貿易通過南海。

美國近來也曾派出軍艦通過台灣海峽。（圖／翻攝U.S. 7th Fleet臉書）

鄭狄恩指出，美國總統川普更傾向用金融衝突去得到他想要的，但事實上，這兩年來川普在外交上的行動，比前總統歐巴馬還要來得多，不過如果中國要入侵台灣，就連他也會意識到這是不行的。鄭狄恩也說，中國雖然也比較喜歡以經濟、政治壓力，而不是軍事力量來達到目的，「除了對台之外，習近平雖然現在不可能以軍事力量作為首選，但未來5年還會是這樣嗎？」

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

早排派完三架b1b飛幾個圈就淆晒底點打

5年內?
5日內得唔得

順便打埋香港好嗎？

黑警虐打記者單野唔可以咁快淡忘
我一直都好撚嬲 可唔可以一齊RT 用段片黎做文宣比國際知道?
我好撚想黑警被制裁 佢地係要死全家

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

打左先講啦

其實可以實行焦土政策，要島不要人

然後鎖國，逃避西方國家嘅經濟制裁

核平北京
唔好以為美國做唔出
美國嗰幾千粒核彈唔係拎嚟做裝飾

其實真係打就一早打左， 點會等你出消息再慢慢打

5年後香港已完全亦化
送都無人要可能美軍順路炸咗佢算

支共一打就露底
輸到好似甲午戰爭咁就好似大清咁亡國
點會打

焦咩土
美國同台灣唔係簽咗合約
你打台灣=打美國本土
唔比人射飛彈炸到hihi
鎖國你想餓死班支即仔咩

無覺得又係打唔成

台灣:

講左當打左

美國同台灣簽左臺灣關係法，承諾提供防禦武器。

美國同日本簽嘅美日安保條約先係打日本等於打美國

放心啦到時我地會搞佢後欄